認與女友鬥氣機場丟低1歲女 獲緩刑內地漢：港府會照顧她

內地疑因與女友「鬥氣」兼無暇獨力照顧一對兒女，本年3月中時帶同年約一歲的女兒來港，卻在香港國際機場快餐店門口遺棄女兒。店員發現女童獨自在門口，疑為被人遺棄，遂報警求助。女童父親數日後再來港入境時遭警方拘捕，警誡下表示「香港是安全地方，政府會照顧她（女兒）」而犯案，他今在西九龍法院承認一項故意拋棄兒童罪。最終判囚3個月，緩刑1年。

53歲鄭姓被告，報稱任職商人，持雙程證來港。案情指，有人於本年3月12日下午12時左右，發現涉案女童獨自留在快餐店門口，身邊有行李車、行李，女童的美國護照等，擔心她被人遺棄而報警求助。警方調查後發現，被告在同日較早時間在快餐店購買食物後予女童後，就將她獨留在門口，然後離去。

被告一星期後於落馬州入境來港被捕，他在警誡下表示因保姆離職，無力獨自照顧一對兒女，「因香港是安全地方，政府會照顧她」於是遺棄女兒在機場。據知女童本月11日已由生母帶返北京照顧。

辯方求情指，被告承認自己行為魯莽、愚蠢，他已感到十分後悔。而被告除涉案女童，另育有有2歲半的兒子。署理主任裁判官嚴舜儀聞言問「點解淨係帶個女過嚟？」被告則表示因兒子證件已過期，其後又指因託管服務有限制，女兒未能交人託管。辯方續指，被告拋下女兒後已感到十分後悔，有立刻聯絡深圳公安局欲找回女兒，惟對方指公安局在港沒有司法權，已盡力作出補救，承認不應以小朋友，作為與女朋友「鬥氣」的賭注。

法庭記者：陳楚琨

女童有美國護照？

女嘅話有好多差人叔叔會照顧（好似係

屌佢老母一係就咪撚生啦
正賤種

本護照堅定流，想要本

正一仆街嚟
咪撚生啦50幾歲人仲做得出明顯唔係弱智衝動
根本就無良心

想個囡做香港人，再家庭團聚

又慷納稅人之慨
點解唔係父母責任

有美國護照

政府擬修例重罰棄養動物者 最高囚10年兼終身禁養

重罰呢D人就啱

辱華喎屌你

支那狗

同我結婚好嗎bb

cls，咁都有得緩刑

lm

咁港府又真係會照顧佢，佢冇講錯wo